\section{Devětsil}
\songauthor{Toncek, Fernet/Toncek/Fernet, úpravy Kousky housky}

\ch{F\#-G}Visí prádlo na šňůře\\
\ch{F\#-G}a kdo ho tam pověsil,\\
\ch{F\#-G}visí prádlo na šňůře,\\
\ch{F\#-G}věší ho tam Devětsil,\\
\ch{C7}Devět- Devětsil, \ch{G}Devět- Devětsil, \ch{D}visí prádlo na šňůře, \ch{C}a kdo ho tam pověsil\\
\ch{Eb}Devět- \ch{F}Devět\ch{G}sil.


Visí prádlo na šňůře,\\
schne, schne, schne, schne, schne a schne,\\
visí prádlo na šňůře,\\
je to úža- úžasné,\\
je to úžasné úža- úžasné, je to úžasné úža- úžasné.\\
Visí prádlo na šňůře, schne, schne, schne, schne, schne a schne,\\
Je to úžasné!

Trenky, gatě, košula,\\
s pracím práškem Persil,\\
matka všecko vyprala,\\
v pračce asi kdosi byl-\\ 
jó Devět- Devětsil, Devět- Devětsil,\\
matka všecko vyprala, v pračce asi kdosi byl,\\
Devět- Devětsil!

\vfill

\popis{Tato píseň vznikla z ničeho nic kdysi dávno. Tehdy Toncek začínal s bigbítovou kapelkou a měl z~místní LŠU půjčený starý elektronkový zesilovač MV3. Nevídáno neslýcháno, měl doma LAMPU! No, a jelikož to byl klučík zvídavý, rozhodl se s kytaristou, kamarádem Jirkou -- tehdy zvaným Fernet, otestovat doma v garáži, co takový stroj dovede. A jak ten zesilovač už nějakou tu chvíli trápili, Toncek prohodil: ,,Což takhle složit písničku\dots'' Následovalo přemítání, o čem by asi měla být, když tu se náš mladý skladatel zadíval z garáže ven a ejhle, inspirace nejvyššího kalibru -- prádlo visící na šňůře? Načež Jirka dodal -- a kdo ho tam pověsil? A první verše prvního songu byly na světě, v následných chvílích dokonce celá píseň. Po několika letech zrání se písně jako první ujala kapela Zhaslo v pecu, která s laskavým svolením autora (vydaným právě teď tímto textem) publikovala song na svém prvním albu. Nicméně postupem času jsme se písně zhostili i my, upravili aranžmá a nyní figuruje jako stálice v základní sestavě našeho playlistu.}
\clearpage